想買部iPad jot notes

唔想成日拎住疊紙出街
我應該而家用back to school優惠買好
定等遲啲出新iPad先買？
諗緊買普通iPad 128gb
有無咩建議？

無用
當年出pencil，同你有一樣天真嘅想法
最後都係轉返紙筆

用唔夠兩次保證你轉返做手抄

點解嘅
唔方便？

部野垃撚圾
完
買啦，後生唔怕買，錢總有機會搵返

Lm 我都諗緊買唔買

Jot notes一定要配notability 呢個app

普通ipad 得啦加枝apple pencil
有無限budget咪ipad pro囉

裝notability or good notes
有得錄音 重播個時佢會跟你jot notes既進度逐劃逐劃咁播返

利申: 完全無後悔 唔洗處理d紙係勁開心

用開iPad air, 無用紙好耐。Notability jot note + upload to Evernote 就已經可以極速做晒/搵到想要既野。

讀書同做野都係呢個組合，啲人唔知以為我好好記性

果4年用iPad 再買埋iAnnotate 呢個apps ，好有用可以SYNC DRIVE 入哂你D PPT 同PDF，可以加annotation，highlight，入相，打字，錄音咩都得。差唔多無print 過NOTES，個個SEM 都剩幾百printing quota，最後print 白紙走人

Upload evernote係自動？

apple pencil gen1又重又長
apple pencil gen2唔重但又太幼 寫一陣就好攰

X2
紙筆寫最舒服

1.反光問題
無論貼paper like 定磨砂都解決唔到
經常要較角度，成日望mon 好傷眼

2. jot notes 容易，睇notes 煩
唔可以一次過幾張攤開睇

3有delay
始終唔係真紙同筆
就算ipad pro 有240hz sensing+120hz display
都會feel 到有小小delay

4.比較難去寫細嘅繁體字
筆畫太多

純粹個人見解
ipad 6 ,mini 5 ,pro 2020 12.9 用家答你

畫畫撚 我用舊版ipad pro
平時番學jot notes 用notability
我覺得好方便 直接down ppt落黎就寫notes highlight
可以貼埋search完既野係ppt 又可以用唔同顏色夠晒sharp
分好科放好晒ppt 溫書又係拎住個pad攤係床到溫書
不知幾爽 唔洗係咁摷啲紙

用keyboard打字多 支筆封左塵

32gb算啦~
如果唔係不如ipad air 64gb 開心過ipad 128gb
等到可以等, 新ipad air*好似*用ipad pro design

同樣畫畫撚部iPad pro長期擺度唔知做咩，主要用黎睇漫畫貪個screen夠大支舊Apple pencil手感太奇怪,一直用返紙筆同Wacom.

最平果隻ipad仲衰個mon又lag又反光
衰過ipad air 2

想寫野我會揀surface
開pdf同覆email 落附件方便
支筆剩係寫野既會順手過ipad

用緊ipad pro 9.7” 同 surface pro 7
兩款都有買筆

一開始買果陣係諗住自己會畫下
買左個筆套等佢粗啲會好揸過裸筆
最後都係覺得電腦用wacom畫最好畫
我又係成日拎黎睇漫畫
但係我覺得jot notes係幾方便

自己an撚嚟
唯一一部Apple Product就係iPad pro
由上堂jot notes到依家返工寫嘢都係一部iPad搞掂曬
用得好開心

好詳細
咁我應該唔買lu
唯一用途都係用嚟寫筆記

但32唔會好快用晒咩？
平好多
64係最理想 可惜佢冇
因為我上網睇新air個螢幕大啲 又好似pro配置

咁等得就等新air 64/128啦
我淨係擺notes/用cloud 32都夠🤣 冇乜嘢擺喺ipad度

話垃圾用翻紙筆跟本係56K撚黎
一係就廢老思考唔識變通

剩係寫一寫唔滿意即刷走呢味野已經贏紙筆九條街

8年前 iPad Air 1果陣我都做過咁既想法
但果陣啲鳩筆真係唔能店
而家 pencil 2跟本解決哂所有問題

畫慣咗反而覺得好正

2016 iPad pro9.7 到今年換pro 2020 都係開心使用
方便好多

thx ching
very helpful opinion

pencil 2 如何解決個啲問題呢

要睇你跟咩app喎
我都係用ipad 黎寫筆記，幾好用
多顏色揀，又可以插圖唔洗畫
我用開concept呢個app
如果你用pages係ipad寫一定lag，寫得多佢就開始唔順，筆觸又唔靚

樓主平價可以考慮iPad Air

Btw 我買多咗支apple pencil gen 1
全新未用過 個陣以為跌咗急急腳買支新既

有興趣請同我買 600$放畀你
留tg

Goodnote啦

不如問翻你有咩問題未解決

問題係我唔知有啲咩問題
未買 仲struggle緊

用緊liquid text
可以picture / website /pdf 寫notes

唔用ipad要print好多紙

咁答你
無問題
就好似紙筆咁
但寫同睇翻既體驗都好過紙筆好多

嘥氣
最後都係拎來玩睇戲

個人覺得ipad 唔太啱jot notes用
不過整理notes係完勝

建議如果用黎jot note 最好買ipad pro, 舊版支筆差電太弱智，次次想用筆時支筆都冇電。新版wireless charge 好好多

同埋最好買磨沙mon 貼，畫質係會差左，但寫起上黎真係好大分別，有啲似寫係紙咁

書寫體驗係冇紙咁好，但電腦jot note 之後可以好易搵番黎睇。用紙真係儲埋成座山考完試後唔會睇，又難搵。

其實如果淨係jot notes 用remarkable 會唔會好啲？
睇到出remarkable 2有promo想買

話說想問個序號頭幾隻字係咪代表邊到生產同幾時生產？

要自己share 但好快

冇用過唔知

good note冇自動sync drive同evernote
搞黎搞去好煩

grad左答你 真係讀書既唔撚會用ipad睇notes

點解呢？

用ipad好難專心 睇紙舒服過睇ipad
上網揾資料既係mon打字又麻閪煩
試過印唔切notes 焗住帶左幾日ipad返學 果日個人睇到興
最後揀帶macbook 起碼要揾資料既時侯方便d 同埋真係 multi-task 到